% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={Trabajo},
  pdfauthor={Victor Toscano Duran},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{longtable,booktabs,array}
\usepackage{calc} % for calculating minipage widths
% Correct order of tables after \paragraph or \subparagraph
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd\longtable{\par}{\if@noskipsec\mbox{}\fi\par}{}{}
\makeatother
% Allow footnotes in longtable head/foot
\IfFileExists{footnotehyper.sty}{\usepackage{footnotehyper}}{\usepackage{footnote}}
\makesavenoteenv{longtable}
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering
\ifluatex
  \usepackage{selnolig}  % disable illegal ligatures
\fi

\title{Trabajo}
\author{Victor Toscano Duran}
\date{29/4/2022}

\begin{document}
\maketitle

Primer Paso: El primer paso del trabajo será el de realizar la
importación de los archivos de datos que seran usados para realizar un
análisis descriptivo y posteriormente un análisis estadístico que nos
permita obtener conclusiones de intéres. Los datos con los que vamos a
trabajar han sido descargados de la aplicación kaggle y abordan las
estadisticas de los jugadores de futból durante los ultimos
años(2012-2021) de las competiciones europeas,aunque en este trabajo
trabajaremos unicamente con los datos de las 5 grandes ligas europeas,
asi como su valor de mercado en diferentes fechas. Son varios archivos:

\begin{itemize}
\item
  Clubs.csv donde se muestra la información principal de los clubles.
\item
  players.csv donde se muestra la información principal de los
  jugadores.
\item
  leagues.csv donde se muestra la información principal de las ligas.
\item
  appearances.csv donde se muestra la información principal de las
  apariciones de los futbolistas en los partidos.
\item
  games.csv donde se muestra las estadísticas de los partidos.
\item
  player\_valuationcsv donde se muestra el valor de mercado de los
  jugadores.
\item
  competitions.csv información de las principales competiciones
  europeas.
\end{itemize}

Los archivos al ser todos csv ,serán cargados a traves de la librería
tidyverse mediante la función read\_csv y usaré alguno de sus argumentos
para organizar estos conjunto de una manera más personal y más legible
desde mi punto de vista.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FunctionTok{library}\NormalTok{(tidyverse)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## -- Attaching packages --------------------------------------- tidyverse 1.3.1 --
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## v ggplot2 3.3.5     v purrr   0.3.4
## v tibble  3.1.6     v dplyr   1.0.8
## v tidyr   1.2.0     v stringr 1.4.0
## v readr   2.1.2     v forcats 0.5.1
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'tibble' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'tidyr' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'readr' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'dplyr' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## -- Conflicts ------------------------------------------ tidyverse_conflicts() --
## x dplyr::filter() masks stats::filter()
## x dplyr::lag()    masks stats::lag()
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Equipos}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/clubs.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_types =} \FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{EquipoId=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Equipo=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{LigaId=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{ValorEquipo=}\FunctionTok{col\_double}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Plantilla=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{EdadMedia=}\FunctionTok{col\_double}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Extranjeros=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Nacionales=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Estadio=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{CapacidadEstadio=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{MayorVenta=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Entrenador=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{.default =} \FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{()),}\AttributeTok{col\_names =} \FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"EquipoId"}\NormalTok{,}\StringTok{"Nombre"}\NormalTok{,}\StringTok{"Equipo"}\NormalTok{,}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{,}\StringTok{"ValorEquipo"}\NormalTok{,}\StringTok{"Plantilla"}\NormalTok{,}\StringTok{"EdadMedia"}\NormalTok{,}\StringTok{"Extranjeros"}\NormalTok{,}\StringTok{"Pextranjero"}\NormalTok{,}\StringTok{"Nacionales"}\NormalTok{,}\StringTok{"Estadio"}\NormalTok{,}\StringTok{"CapacidadEstadio"}\NormalTok{,}\StringTok{"MayorVenta"}\NormalTok{,}\StringTok{"Entrenador"}\NormalTok{),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{) }

\NormalTok{Ligas}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/leagues.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_names=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{,}\StringTok{"Liga"}\NormalTok{),}\AttributeTok{col\_types =} \FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{LigaId=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Liga=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{.default =} \FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{()),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{Partidos}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/games.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_names=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"PartidoId"}\NormalTok{,}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{,}\StringTok{"Temporada"}\NormalTok{,}\StringTok{"Jornada"}\NormalTok{,}\StringTok{"Fecha"}\NormalTok{,}\StringTok{"LocalId"}\NormalTok{,}\StringTok{"VisitanteId"}\NormalTok{,}\StringTok{"GolesLocales"}\NormalTok{,}\StringTok{"GolesVisitantes"}\NormalTok{,}\StringTok{"x"}\NormalTok{,}\StringTok{"y"}\NormalTok{,}\StringTok{"Estadio"}\NormalTok{,}\StringTok{"Publico"}\NormalTok{,}\StringTok{"Arbitro"}\NormalTok{,}\StringTok{"z"}\NormalTok{),}\AttributeTok{col\_types =} \FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{.default=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{LigaId=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Arbitro=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Fecha=}\FunctionTok{col\_date}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Temporada=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Jornada=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{x=}\FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{(),}\AttributeTok{y=}\FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Estadio=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{z=}\FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{()),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{ValorJugadores}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/player\_valuations.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_types =} \FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{JugadorId=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Fecha=}\FunctionTok{col\_date}\NormalTok{(),}\AttributeTok{.default =} \FunctionTok{col\_double}\NormalTok{()),}\AttributeTok{col\_names =} \FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"JugadorId"}\NormalTok{,}\StringTok{"Fecha"}\NormalTok{,}\StringTok{"ValorEuros"}\NormalTok{),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{Jugadores}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/players.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_types =} \FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{JugadorId=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{UltimaTemp=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{PaisNacimi=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Nacionalidad=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Posicion=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Subposicion=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Pie=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Jugador=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{ClubActual=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{FechaNac=}\FunctionTok{col\_date}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Altura=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{MayorValor=}\FunctionTok{col\_double}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Jugador=}\FunctionTok{col\_character}\NormalTok{(),}\AttributeTok{.default =} \FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{()),}\AttributeTok{col\_names =} \FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"JugadorId"}\NormalTok{,}\StringTok{"UltimaTemp"}\NormalTok{,}\StringTok{"ClubActual"}\NormalTok{,}\StringTok{"Nombre"}\NormalTok{,}\StringTok{"Jugador"}\NormalTok{,}\StringTok{"PaisNacimi"}\NormalTok{,}\StringTok{"Nacionalidad"}\NormalTok{,}\StringTok{"FechaNac"}\NormalTok{,}\StringTok{"Posicion"}\NormalTok{,}\StringTok{"Subposicion"}\NormalTok{,}\StringTok{"Pie"}\NormalTok{,}\StringTok{"Altura"}\NormalTok{,}\StringTok{"Valor"}\NormalTok{,}\StringTok{"MayorValor"}\NormalTok{),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{Apariencias}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/appearances.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_names =} \FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"JugadorId"}\NormalTok{,}\StringTok{"PartidoId"}\NormalTok{,}\StringTok{"x"}\NormalTok{,}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{,}\StringTok{"ClubId"}\NormalTok{,}\StringTok{"G"}\NormalTok{,}\StringTok{"A"}\NormalTok{,}\StringTok{"Mins"}\NormalTok{,}\StringTok{"Amarilla"}\NormalTok{,}\StringTok{"Roja"}\NormalTok{),}\AttributeTok{col\_types=}\FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{.default=}\FunctionTok{col\_integer}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Amarilla=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Roja=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{LigaId=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{x=}\FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{()),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{Competicion}\OtherTok{=}\FunctionTok{read\_csv}\NormalTok{(}\StringTok{"Datos/Transfermarket/competitions.csv"}\NormalTok{,}\AttributeTok{col\_names=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{,}\StringTok{"Nombre"}\NormalTok{,}\StringTok{"Tipo"}\NormalTok{,}\StringTok{"PaisId"}\NormalTok{,}\StringTok{"Pais"}\NormalTok{,}\StringTok{"DomesticaId"}\NormalTok{,}\StringTok{"x"}\NormalTok{,}\StringTok{"y"}\NormalTok{),}\AttributeTok{col\_types=}\FunctionTok{cols}\NormalTok{(}\AttributeTok{.default=}\FunctionTok{col\_skip}\NormalTok{(),}\AttributeTok{LigaId=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Nombre=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Tipo=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{(),}\AttributeTok{Pais=}\FunctionTok{col\_factor}\NormalTok{()),}\AttributeTok{skip=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Una vez,tenemos todos los datos importados,procedemos a definir
correctamente algunas de las variables de estos archivos de datos,para
un facil reconocimiento e interpretación de ellos, asi como la creación
de nuevas variables a partir de otras de ellas que nos faciliten el
analisis que se llevará a cabo posteriormente.Además como solo vamos a
fijarnos en las 5 grandes ligas de Europa,haremos un filtrado de todos
estor archivos en cuestión que solo tengamos datos de las 5 grandes
ligas.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FunctionTok{library}\NormalTok{(magrittr)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'magrittr' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## 
## Attaching package: 'magrittr'
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## The following object is masked from 'package:purrr':
## 
##     set_names
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## The following object is masked from 'package:tidyr':
## 
##     extract
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Jugadores }\SpecialCharTok{\%\textless{}\textgreater{}\%} \FunctionTok{separate}\NormalTok{(Subposicion,}\AttributeTok{into=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"x"}\NormalTok{,}\StringTok{"Subposicion"}\NormalTok{),}\AttributeTok{sep=}\StringTok{" {-} "}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{mutate}\NormalTok{(}\AttributeTok{Posicion=}\FunctionTok{fct\_recode}\NormalTok{(Posicion,}
            \StringTok{"Portero"}\OtherTok{=}\StringTok{"Goalkeeper"}\NormalTok{,}
            \StringTok{"Defensa"}\OtherTok{=}\StringTok{"Defender"}\NormalTok{,}
            \StringTok{"Centrocampista"}\OtherTok{=}\StringTok{"Midfield"}\NormalTok{,}
            \StringTok{"Delantero"}\OtherTok{=}\StringTok{"Attack"}\NormalTok{),}
 \AttributeTok{Subposicion=}\FunctionTok{fct\_recode}\NormalTok{(Subposicion,}
                        \StringTok{"Mediocentro"}\OtherTok{=}\StringTok{"Central Midfield"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Mediocentro Defensivo"}\OtherTok{=}\StringTok{"Defensive Midfield"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Mediocentro ofensivo"}\OtherTok{=}\StringTok{"Attacking Midfield"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Interior izquierdo"}\OtherTok{=}\StringTok{"Left Midfield"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Interior derecho"}\OtherTok{=}\StringTok{"Right Midfield"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Delantero Centro"}\OtherTok{=}\StringTok{"Centre{-}Forward"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Extremo Izquierdo"}\OtherTok{=}\StringTok{"Left Winger"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Extremo derecho"}\OtherTok{=}\StringTok{"Right Winger"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Mediapunta"}\OtherTok{=}\StringTok{"Second Striker"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Central"}\OtherTok{=}\StringTok{"Centre{-}Back"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Lateral Izquierdo"}\OtherTok{=}\StringTok{"Left{-}Back"}\NormalTok{,}
                        \StringTok{"Lateral derecho"}\OtherTok{=}\StringTok{"Right{-}Back"}\NormalTok{),}
 \AttributeTok{Pie=}\FunctionTok{fct\_recode}\NormalTok{(Pie,}
                \StringTok{"Diestro"}\OtherTok{=}\StringTok{"Right"}\NormalTok{,}
                \StringTok{"Zurdo"}\OtherTok{=}\StringTok{"Left"}\NormalTok{,}
                \StringTok{"Ambidiestro"}\OtherTok{=}\StringTok{"Both"}\NormalTok{)) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{select}\NormalTok{(}\SpecialCharTok{{-}}\NormalTok{x)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning: Expected 2 pieces. Missing pieces filled with `NA` in 2818 rows [2,
## 52, 53, 54, 57, 65, 79, 88, 93, 94, 121, 128, 133, 146, 147, 150, 155, 157, 173,
## 175, ...].
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Jugadores }\SpecialCharTok{\%\textless{}\textgreater{}\%} \FunctionTok{mutate}\NormalTok{(}\AttributeTok{Subposicion=}\FunctionTok{fct\_explicit\_na}\NormalTok{(Subposicion,}\StringTok{"Portero"}\NormalTok{))}


\NormalTok{grandesligas}\OtherTok{=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"Spain"}\NormalTok{,}\StringTok{"Germany"}\NormalTok{,}\StringTok{"Italy"}\NormalTok{,}\StringTok{"England"}\NormalTok{,}\StringTok{"France"}\NormalTok{)}
\NormalTok{GrandesLigas}\OtherTok{=}\NormalTok{Competicion }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{filter}\NormalTok{(Pais }\SpecialCharTok{\%in\%}\NormalTok{ grandesligas }\SpecialCharTok{\&}\NormalTok{ Tipo}\SpecialCharTok{==}\StringTok{"first\_tier"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{select}\NormalTok{(}\SpecialCharTok{{-}}\NormalTok{Tipo) }\CommentTok{\#first tier significa competición liguera,por lo tanto buscando las competiciones ligueras de los 5 paises europeos que queremos observar obtenemos las 5 grandes ligas europeas}
\NormalTok{GrandesLigas }\CommentTok{\#ya tenemos las 5 grandes ligas y sus codigos de ligas.}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## # A tibble: 5 x 3
##   LigaId Nombre         Pais   
##   <fct>  <fct>          <fct>  
## 1 L1     bundesliga     Germany
## 2 ES1    laliga         Spain  
## 3 FR1    ligue-1        France 
## 4 GB1    premier-league England
## 5 IT1    serie-a        Italy
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{\#Vamos a seleccionar unicamente los datos de los 5 grandes ligas de todos los datasets,para no tener información que no queremos usar y puedan crearnos ruido posteriormente}

\NormalTok{Partidos }\SpecialCharTok{\%\textless{}\textgreater{}\%} \FunctionTok{filter}\NormalTok{(}\FunctionTok{str\_detect}\NormalTok{(Jornada,}\StringTok{"\^{}}\SpecialCharTok{\textbackslash{}\textbackslash{}}\StringTok{d"}\NormalTok{)) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{semi\_join}\NormalTok{(GrandesLigas,}\AttributeTok{by=}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{separate}\NormalTok{(Jornada,}\AttributeTok{into=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"Jornada"}\NormalTok{,}\StringTok{"Ruido"}\NormalTok{),}\AttributeTok{sep=}\StringTok{". "}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{select}\NormalTok{(}\SpecialCharTok{{-}}\NormalTok{Ruido) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{mutate}\NormalTok{(}\AttributeTok{Jornada=}\FunctionTok{as.integer}\NormalTok{(Jornada)) }\CommentTok{\#seleccionamos unicamente las jornadas de las grandes 5 ligas}


\NormalTok{Apariencias }\SpecialCharTok{\%\textless{}\textgreater{}\%} \FunctionTok{semi\_join}\NormalTok{(Partidos,}\AttributeTok{by=}\StringTok{"PartidoId"}\NormalTok{)}

\NormalTok{Equipos }\SpecialCharTok{\%\textless{}\textgreater{}\%} \FunctionTok{semi\_join}\NormalTok{(GrandesLigas,}\AttributeTok{by=}\StringTok{"LigaId"}\NormalTok{) }\CommentTok{\#todos los equipos que han pasado en estas temporadas por las 5 grandes ligas.}

\NormalTok{Jugadores }\SpecialCharTok{\%\textless{}\textgreater{}\%} \FunctionTok{semi\_join}\NormalTok{(Equipos,}\AttributeTok{by=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"ClubActual"}\OtherTok{=}\StringTok{"EquipoId"}\NormalTok{))}

\NormalTok{Mix}\OtherTok{=}\NormalTok{Apariencias }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{left\_join}\NormalTok{(Partidos,}\AttributeTok{by=}\StringTok{"PartidoId"}\NormalTok{)}


\NormalTok{ValorJugadoresTemp2020}\OtherTok{=}\NormalTok{ValorJugadores }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{filter}\NormalTok{(Fecha }\SpecialCharTok{\textgreater{}=} \StringTok{"2021{-}06{-}01"} \SpecialCharTok{\&}\NormalTok{ Fecha }\SpecialCharTok{\textless{}=} \StringTok{"2021{-}08{-}20"}\NormalTok{) }\CommentTok{\#Valor al acabar la temporada ya que entre el 1 de Junio y 15 de Julio no se juegan estan 5 competiciones ligueras}




\CommentTok{\# Mix \%\textgreater{}\% filter(LigaId.x=="ES1" \& ClubId==150) \%\textgreater{}\% group\_by(Temporada,JugadorId) \%\textgreater{}\% summarise(Goles=sum(G),Asis=sum(A),Minutos=sum(Mins)) \%\textgreater{}\% left\_join(Jugadores,by="JugadorId")}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Realizamos un modelo de regresión para predecir el Valor que costará un
jugador a final de temporada (2020-2021) según algunas estadisticas de
la temporada,algunos datos personales y el equipo.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Modelo }\OtherTok{=}\NormalTok{ Mix }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{filter}\NormalTok{(Temporada}\SpecialCharTok{==}\DecValTok{2020}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{group\_by}\NormalTok{(Temporada,JugadorId) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{summarise}\NormalTok{(}\AttributeTok{Goles=}\FunctionTok{sum}\NormalTok{(G),}\AttributeTok{Asis=}\FunctionTok{sum}\NormalTok{(A),}\AttributeTok{Minutos=}\FunctionTok{sum}\NormalTok{(Mins)) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{left\_join}\NormalTok{(Jugadores,}\AttributeTok{by=}\StringTok{"JugadorId"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{inner\_join}\NormalTok{(ValorJugadoresTemp2020,}\AttributeTok{by=}\StringTok{"JugadorId"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{inner\_join}\NormalTok{(Equipos,}\AttributeTok{by=}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"ClubActual"}\OtherTok{=}\StringTok{"EquipoId"}\NormalTok{))  }\CommentTok{\#Generamos el conjunto de datos especificos para generar el modelo de predicción}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## `summarise()` has grouped output by 'Temporada'. You can override using the
## `.groups` argument.
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FunctionTok{library}\NormalTok{(tidymodels)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'tidymodels' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## -- Attaching packages -------------------------------------- tidymodels 0.2.0 --
## v broom        0.7.12     v rsample      0.1.1 
## v dials        0.1.0      v tune         0.2.0 
## v infer        1.0.0      v workflows    0.2.6 
## v modeldata    0.1.1      v workflowsets 0.2.1 
## v parsnip      0.2.1      v yardstick    0.0.9 
## v recipes      0.2.0
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'broom' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'dials' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'infer' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'modeldata' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'parsnip' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'recipes' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'rsample' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'tune' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'workflows' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'workflowsets' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## Warning: package 'yardstick' was built under R version 4.1.3
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## -- Conflicts ----------------------------------------- tidymodels_conflicts() --
## x scales::discard()     masks purrr::discard()
## x magrittr::extract()   masks tidyr::extract()
## x dplyr::filter()       masks stats::filter()
## x recipes::fixed()      masks stringr::fixed()
## x dplyr::lag()          masks stats::lag()
## x magrittr::set_names() masks purrr::set_names()
## x yardstick::spec()     masks readr::spec()
## x recipes::step()       masks stats::step()
## * Dig deeper into tidy modeling with R at https://www.tmwr.org
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Modelo\_split}\OtherTok{=}\NormalTok{Modelo }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{initial\_split}\NormalTok{(}\AttributeTok{prop=}\FloatTok{0.8}\NormalTok{)}
\NormalTok{Modelo\_recipe}\OtherTok{=}\FunctionTok{training}\NormalTok{(Modelo\_split) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{recipe}\NormalTok{(ValorEuros}\SpecialCharTok{\textasciitilde{}}\NormalTok{Goles}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Asis}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Minutos}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Nacionalidad}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{FechaNac}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Subposicion}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Pie}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Altura}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{Equipo) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{step\_center}\NormalTok{(}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"Goles"}\NormalTok{,}\StringTok{"Asis"}\NormalTok{,}\StringTok{"Minutos"}\NormalTok{,}\StringTok{"Altura"}\NormalTok{)) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{step\_scale}\NormalTok{(}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"Goles"}\NormalTok{,}\StringTok{"Asis"}\NormalTok{,}\StringTok{"Minutos"}\NormalTok{,}\StringTok{"Altura"}\NormalTok{)) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{step\_dummy}\NormalTok{(}\FunctionTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"Nacionalidad"}\NormalTok{,}\StringTok{"Subposicion"}\NormalTok{,}\StringTok{"Equipo"}\NormalTok{)) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{step\_log}\NormalTok{(}\StringTok{"ValorEuros"}\NormalTok{)  }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{prep}\NormalTok{()}
\FunctionTok{training}\NormalTok{(Modelo\_split)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## # A tibble: 1,677 x 29
## # Groups:   Temporada [1]
##    Temporada JugadorId Goles  Asis Minutos UltimaTemp ClubActual Jugador        
##    <fct>         <int> <int> <int>   <int> <fct>           <int> <chr>          
##  1 2020          56067     0     0     359 2021             1531 Pablo Piatti   
##  2 2020          71579     0     0    1352 2021              331 Inigo Perez    
##  3 2020          22628     0     0    3420 2021               40 Benoit Costil  
##  4 2020          51321     0     0     270 2021              379 Darren Randolph
##  5 2020         486049     2     3    2318 2021              273 Jeremy Doku    
##  6 2020         164912     1     0    1629 2020             1160 Loick Landre   
##  7 2020         395805     0     0      90 2019               19 Massimiliano M~
##  8 2020         335147     1     6    2446 2021              969 Junior Sambia  
##  9 2020          28021     0     0    3330 2021               46 Samir Handanov~
## 10 2020         257376     1     0    2365 2021            16795 Domingos Duarte
## # ... with 1,667 more rows, and 21 more variables: PaisNacimi <fct>,
## #   Nacionalidad <fct>, FechaNac <date>, Posicion <fct>, Subposicion <fct>,
## #   Pie <fct>, Altura <int>, MayorValor <dbl>, Fecha <date>, ValorEuros <dbl>,
## #   Equipo <chr>, LigaId <fct>, ValorEquipo <dbl>, Plantilla <int>,
## #   EdadMedia <dbl>, Extranjeros <int>, Nacionales <int>, Estadio <chr>,
## #   CapacidadEstadio <int>, MayorVenta <chr>, Entrenador <chr>
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Modelo\_training\_preprocesado}\OtherTok{=}\FunctionTok{bake}\NormalTok{(Modelo\_recipe,}\AttributeTok{new\_data=}\ConstantTok{NULL}\NormalTok{)}
\NormalTok{Modelo\_testing\_preprocesado }\OtherTok{\textless{}{-}}\NormalTok{ Modelo\_recipe }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{bake}\NormalTok{(}\FunctionTok{testing}\NormalTok{(Modelo\_split)) }
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning: There are new levels in a factor: Hamburger Sv, Sm Caen, Fc Sochaux
## Montbeliard
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{Modelo\_rl}\OtherTok{=}\FunctionTok{linear\_reg}\NormalTok{() }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{set\_engine}\NormalTok{(}\StringTok{"glm"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{set\_mode}\NormalTok{(}\StringTok{"regression"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{fit}\NormalTok{(ValorEuros}\SpecialCharTok{\textasciitilde{}}\NormalTok{.,}\AttributeTok{data=}\NormalTok{Modelo\_training\_preprocesado)}

\FunctionTok{predict}\NormalTok{(Modelo\_rl,Modelo\_testing\_preprocesado) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{bind\_cols}\NormalTok{(Modelo\_testing\_preprocesado) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{metrics}\NormalTok{(}\AttributeTok{truth=}\NormalTok{ValorEuros,}\AttributeTok{estimate=}\NormalTok{.pred)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Warning in predict.lm(object, newdata, se.fit, scale = 1, type = if (type == :
## prediction from a rank-deficient fit may be misleading
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## # A tibble: 3 x 3
##   .metric .estimator .estimate
##   <chr>   <chr>          <dbl>
## 1 rmse    standard       0.811
## 2 rsq     standard       0.650
## 3 mae     standard       0.622
\end{verbatim}

Vamos a realizar un modelo de clasificación,para predecir la planta a
traves del tratamiento,la cantidad de dioxido de carbon en el ambiente y
la tasa de absorción del de dioxido de carbono.

No sabía como plantear un modelo de clasificación para los datos de mi
trabajo,por ello lo realizo con un dataset ya creado que me ha parecido
adecuado.

Vamos a realizar mediante un arbol (boost\_tree) y uno de los motores
que van de la mano con este tipo de arbol.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FunctionTok{library}\NormalTok{(datasets)}
\NormalTok{datos}\OtherTok{=}\NormalTok{CO2}
\NormalTok{skimr}\SpecialCharTok{::}\FunctionTok{skim}\NormalTok{(datos)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{longtable}[]{@{}ll@{}}
\caption{Data summary}\tabularnewline
\toprule
& \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
& \\
\midrule
\endhead
Name & datos \\
Number of rows & 84 \\
Number of columns & 5 \\
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & \\
Column type frequency: & \\
factor & 3 \\
numeric & 2 \\
\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ & \\
Group variables & None \\
\bottomrule
\end{longtable}

\textbf{Variable type: factor}

\begin{longtable}[]{@{}lrrlrl@{}}
\toprule
skim\_variable & n\_missing & complete\_rate & ordered & n\_unique &
top\_counts \\
\midrule
\endhead
Plant & 0 & 1 & TRUE & 12 & Qn1: 7, Qn2: 7, Qn3: 7, Qc1: 7 \\
Type & 0 & 1 & FALSE & 2 & Que: 42, Mis: 42 \\
Treatment & 0 & 1 & FALSE & 2 & non: 42, chi: 42 \\
\bottomrule
\end{longtable}

\textbf{Variable type: numeric}

\begin{longtable}[]{@{}lrrrrrrrrrl@{}}
\toprule
skim\_variable & n\_missing & complete\_rate & mean & sd & p0 & p25 &
p50 & p75 & p100 & hist \\
\midrule
\endhead
conc & 0 & 1 & 435.00 & 295.92 & 95.0 & 175.0 & 350.0 & 675.00 & 1000.0
& ▇▂▂▂▂ \\
uptake & 0 & 1 & 27.21 & 10.81 & 7.7 & 17.9 & 28.3 & 37.12 & 45.5 &
▇▇▅▇▇ \\
\bottomrule
\end{longtable}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{modelo\_spec}\OtherTok{=}\FunctionTok{boost\_tree}\NormalTok{() }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{set\_engine}\NormalTok{(}\StringTok{"xgboost"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{set\_mode}\NormalTok{(}\StringTok{"classification"}\NormalTok{) }\CommentTok{\#detallamos el modelo a usar para este ejemplo.}

\NormalTok{datos\_split}\OtherTok{=}\NormalTok{datos }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{initial\_split}\NormalTok{(}\AttributeTok{prop=}\FloatTok{0.9}\NormalTok{,}\AttributeTok{strata=}\NormalTok{Type) }\CommentTok{\#realizamos strata para tener el mismo número de datos de ambos origenes.}

\NormalTok{datos\_recipe }\OtherTok{=} \FunctionTok{training}\NormalTok{(datos\_split) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%}\FunctionTok{recipe}\NormalTok{(Plant}\SpecialCharTok{\textasciitilde{}}\NormalTok{Treatment}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{conc}\SpecialCharTok{+}\NormalTok{uptake) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%}
  \FunctionTok{step\_corr}\NormalTok{(}\FunctionTok{all\_numeric}\NormalTok{()) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%}
  \FunctionTok{step\_normalize}\NormalTok{(}\FunctionTok{all\_numeric}\NormalTok{()) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{prep}\NormalTok{() }\CommentTok{\#Realizamos el preprocesamiento}
\NormalTok{datos\_test\_preprocesados}\OtherTok{=}\NormalTok{datos\_recipe }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{bake}\NormalTok{(}\FunctionTok{testing}\NormalTok{(datos\_split))}
\NormalTok{datos\_ent\_preprocesado}\OtherTok{=}\FunctionTok{bake}\NormalTok{(datos\_recipe,}\AttributeTok{new\_data=}\ConstantTok{NULL}\NormalTok{)}

\NormalTok{AjusteModelo}\OtherTok{=}\NormalTok{modelo\_spec }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{fit}\NormalTok{(Plant}\SpecialCharTok{\textasciitilde{}}\NormalTok{.,}\AttributeTok{data=}\NormalTok{datos\_ent\_preprocesado)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [21:19:35] WARNING: amalgamation/../src/learner.cc:1115: Starting in XGBoost 1.3.0, the default evaluation metric used with the objective 'multi:softprob' was changed from 'merror' to 'mlogloss'. Explicitly set eval_metric if you'd like to restore the old behavior.
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\FunctionTok{predict}\NormalTok{(AjusteModelo,datos\_test\_preprocesados) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{bind\_cols}\NormalTok{(datos\_test\_preprocesados) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{metrics}\NormalTok{(}\AttributeTok{truth=}\NormalTok{Plant,}\AttributeTok{estimate=}\NormalTok{.pred\_class) }\CommentTok{\#tenemos unas medidas de rendimiento nefasta,que se preveen debido al poco numero de datos y la enorme cantidad de tipo de clases existentes de plantas.}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## # A tibble: 2 x 3
##   .metric  .estimator .estimate
##   <chr>    <chr>          <dbl>
## 1 accuracy multiclass    0.1   
## 2 kap      multiclass    0.0110
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{probpredict}\OtherTok{=}\FunctionTok{predict}\NormalTok{(AjusteModelo,datos\_test\_preprocesados,}\AttributeTok{type=}\StringTok{"prob"}\NormalTok{) }\SpecialCharTok{\%\textgreater{}\%} \FunctionTok{bind\_cols}\NormalTok{(datos\_test\_preprocesados)}

\CommentTok{\#Como no tenemos una planta para cada tipo de planta existente no se puede realizar todas las curva roc mediante la función que hemos vsito en clase de roc\_curve + autoplot}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}


\end{document}
